三串炸小食賣近50元，台網民:呢種會有回頭客，港網民：好抵食

01月30日(二) 06:00

有網民發文指，日前到西門町一間連鎖式小食店買了鹽酥雞、豆腐及一款長條狀炸物，不僅份量少，就連價格也讓人吃驚。（網上圖片）
繼墾丁和台北夜市先後傳出食物定價不合理，近日再爆料西門町一個鹽酥雞檔懷疑「劏客」，3串份量極少的炸物竟要價180新台幣（約48港元）。有網民看後嘲諷「在鬼島沒標清價格的，這樣算你撿到喔！」

爆料者在Facebook專頁「爆料公社」指出，朋友日前到西門町一間連鎖式小食店買了鹽酥雞、豆腐及一款長條狀炸物，不僅份量少，就連價格也讓人吃驚。爆料者將食物拍照上網求網民評理，「大家說看看你覺得這樣的價錢合理嗎？還是因為反應店租成本人事成本，這樣是合理的呢？」爆料者又質疑「又在坑殺觀光客？」

發文引發網民熱議，有人認為價格不合理︰「台南180也吃到吐」、「高雄180可以吃爽爽」、「這種價錢不會有回頭客」；有網民卻不以為意︰「嫌貴…別吃就好，應該不難」、「西門町還有很多便宜的東西吃吧，問清楚價錢在吃啊」；另外有人認為昂貴的租金才是物價貴的主因︰「房東的房租貴，怪誰」、「西門町的話這樣價格合理。有一半的淨利潤是房東賺去了」

三串炸小食賣近50元，台網民:呢種價錢唔會有回頭客，港網民：好抵食

台灣人太窮

btw 香港邊有咁貴嘅小食

叫班台灣仔試下朗豪坊對面間魚蛋檔再出聲

篇野邊到寫左你老母好抵食

成日改你老味

幅圖

曉河街原本好地道
後尾都變成士林
龍山寺個市集
就仲有好野食

香港食個乜鳩疏乎厘pancake 要$108

仲要食完好似食風咁

Why not both

幅圖咪寫咗港網民囉，你隻眼盲架？

隻過街老鼠要搵存在感丫嘛

唔通美國人又話你 茶記5-60蚊好抵咩

邊有得咁比

賣貴過$7串魚蛋之後就冇幫襯過